世界海底光纖電纜分佈圖

日期： 2010年8月17日
海底光纜是國際互聯網的骨架。 光纜的多少，代表一國與互聯網的聯繫是否緊密。
有人利用微軟的Bing地圖，以及wikipedia的數據，做出了一幅互動式的世界海底光纜分佈圖。 真是厲害啊。

我見過的這類地圖中，它是最好用的一個。
從地圖上可以看到，中國大陸的海底光纜連接點只有三個，因此非常容易對出入境的信息進行控制。

第一個是青島（2條光纜）。

第二個是上海（6條光纜）。

第三個是汕頭（3條光纜）。

由於光纜之間存在重合，所以實際上，中國大陸與Internet的所有通道，就是3個入口6條光纜。
1. APCN2（亞太二號）海底光纜
帶寬：2.56Tbps
長度：19000km
經過地區：中國大陸、香港、台灣、日本、韓國、馬來西亞、菲律賓。
入境地點：汕頭，上海。
網址：(cable_system)

2. CUCN（中美）海底光纜
帶寬：2.2Tbps
長度：30000km
經過地區：中國大陸，台灣，日本，韓國，美國。
入境地點：汕頭，上海。
網址：(cable_system)

3. SEA-ME-WE 3（亞歐）海底光纜
帶寬：960Gbps
長度：39000km
經過地區：東亞，東南亞，中東，西歐。
入境地點：汕頭，上海。
網址：

4. EAC-C2C海底光纜
帶寬：10.24Tbps
長度：36800km
經過地區：亞太地區
入境地點：上海，青島
網址：(cable_system)

5. FLAG海底光纜
帶寬：10Gbps
長度：27000km
經過地區：西歐，中東，南亞，東亞
入境地點：上海
網址：

6. Trans-Pacific Express（TPE，泛太平洋）海底光纜
帶寬：5.12Tbps
長度：17700km
經過地區：中國大陸，台灣，韓國，美國
入境地點：上海，青島
網址：(cable_system)

=============================
作為比較，台灣有9條光纜，香港和韓國各有11條光纜，而日本至少有11個入口15條光纖

直接睇呢個web

等大家簡單知下，冇需太過technical details